建立身份認同？請重新認識流行文化：香港唔只得慘情MK歌 (2021)

留意咗本地樂壇幾年
我可以講，「香港流行曲得MK慘情慢歌」只係錯覺
講緊主流嘅歌手、音樂單位，例如許廷鏗、馮允謙等等，上年主打都唔係派MK慘情慢歌
至於RubberBand、方皓文等等，一直為香港人寫歌更加唔洗講
(請追post有簡單介紹)

簡單講下幾個終極根本問題：
1. 唱片公司唔識做social media marketing，出完歌派電台/ 出IG/ FB post就當宣傳咗，結果得自己fans圍爐吸唔到新fans
2. 版稅令到餐廳唔敢再播新歌
3. 頒獎禮守舊：大部份香港人平日唔聽歌，只係年尾年頭留意頒獎禮，而頒獎禮只係獎勵穩打穩紮嘅流行曲，形成惡性循環

不過唔緊要，大環境我改變唔到，唯有付出微少力量
每個星期將最新本地音樂砌成串流 + YouTube playlist (唔包括CCTVB劇歌)

平時好無力、電視悶無嘢睇，咪聽下歌睇下MV放鬆下囉
最重要支持下有heart嘅音樂人，光復香港流行文化
*再利伸：唔係903打手，唔認同頒獎禮十大機制
因為新歌太多，私人時間少，我自己聽唔晒咁多歌，唯有跟903網頁自我update。

****
Playlist 現分五類：
1. 廣東歌精選 2021 x 香港本地音樂
(每月月底更新一次，精選上榜歌入playlist，根據mood及節拍排序，另外加入indie為主嘅bonus track)

2. 最新上榜歌

3. 每週冠軍歌

4. 903專業推介 - 每週流行榜
請追post，每個星期都貼上嚟
5. 2021年上榜歌合集

【Playlist】
🍏Spotify -
🍎Apple Music -
💧KKBOX -
🤖MOOV -
🍅YouTube -

每月playlist flow介紹
MeWe:
IG:
FB:

【香港唔只得慘情MK歌，2020年主流歌手例子】
Playlist 由Jay Fung 開始倒數開始聽

馮允謙 - 開始倒數
RubberBand - 百毒不侵
陳蕾 - 娑婆
岑寧兒 - 困局
許廷鏗 - Negative
黃妍 - 牆身有裂
衛蘭 - 帶走你的垃圾
per se - 粉碎糖果屋 (feat. Serrini)
Serrini - 網絡安全隱患
林家謙 - 特倫斯夢遊仙境

🌅新嘅一年推廣員繼續為大家砌playlist，請多多指教🙇🏻‍♂️
樂壇冇死，一月派台歌出奇地多🤩

新嚟嘅朋友，等推廣員介紹下playlist嘅flow:

*強烈建議獨立單位有理冇理將作品派台，做好marketing

#砌playlist_is_an_art

🎵歌曲排名不分先後，根據一月份903上榜新歌*，加入網民推介 ，按節拍及類型排序LOOP得更順耳，新推介歌 (頭23首)❗️
👩‍👩‍👧‍👦聽眾總數：Spotify (2810) + Apple Music (>101) + KKBOX (816) +YouTube (1082) + MOOV (?) >4809人

🎈Bonus Track

(^MOOV冇上架)

2021年05週上榜歌曲頭五位

第一位: 時光倒流一句話 - 林家謙 (推介)
第二位:低級趣味 - 衛蘭 (推介)
第三位: 東京人壽 - 容祖兒
第四位: 俏郎君 - 張敬軒
第五位: 我不如 - Mike曾比特 (推介)

最新上榜歌 (第05週)

虛擬人與我 - 陳凱詠
我在流浮山滴眼水 - Serrini
不一樣的我 - 曾樂彤
郵差叔叔送信純熟迅速送出 - 未能接通
Braceless - P1X3L
(全部推介，除不一樣的我)

推

香港樂壇已經廢到冇眼睇

唱片公司根本唔會推MK歌之外嘅歌

知道有個創作人Zight 寧願搵外國歌手唱都唔搵香港歌手你就知幾大件事

Pish

係呀？首歌叫咩名？

推
許庭鏗 陳蕾 鄧小巧 林家謙 陳健安 樹妮妮
仲有成堆後生歌手有唔少好作品
其實越嚟越有起色 好過以前好多

只有仲有人肯用心聽 香港樂壇就未死

咦，Zight都有喺我上個post介紹自己作品paradise
人各有志，咁佢搵外國人唱rearch到外國market有成164,750 views，養到自己先都緊要嘅~
話唔定用返呢個成績嚟sell本地公司，不過本地公司及樂迷要open mind先得

EDM可以留意下XTIE

歌可以mk 但歌手功力同點演繹又係另一回事

唔算MK啦

真。行動post

有冇平台係有哂所有新人、新歌？

好耐之前都有砌新人playlist，不過放棄咗
其實follow返依家嘅playlist總會聽到有質素嘅新人

2021年06週上榜歌曲頭五位

第一位: 東京人壽 - 容祖兒
第二位:所有遺失的東西 - 泳兒
第三位: 俏郎君 - 張敬軒
第四位: 多喝水 - 鄭融 (推介)
第五位: 哥本哈根的另一個我 - 薛凱琪

最新上榜歌 (第06週)

集合吧! 地球保衛隊 - C AllStar (強烈推介)
一知半解 - 衛詩
暗戀家 - 石山街 (強烈推介)
E先生 連環不幸事件 -呂爵安
Lady Killa- Fatboy
(全部推介)

一知半解 - 衛詩 (強烈推介)

豁達推介上榜 (外語歌)：
Little Darling - 徐嘉浩 (推介)

其實俏郎君都係好野黎

張敬軒改唱法

歌詞言之有物，簡白易明

我就唔算係張既fans

我只係間唔中聽到佢既歌

好聽既入左腦

最新呢隻俏朗君

張本人講自己唱左原版，後尾都係想唱個新版，詳情見link

舊版溫柔D, 新版 收斂左

同樣約略講兩個人世界唔一樣價值觀唔一意見不合既有 感情寄生族

感情寄生族係澎湃好多

不論係舊或新版既俏朗君定舊少少感情寄生族都係唔同

我都係中意張敬軒變化多d

感情寄生族

舊版俏朗君

新版俏朗君